\begin{appendix}
\chapter{Features von MoSync}
\label{chap:Features von MoSync}
Die nachfolgenden Tabellen zeigen plattformunabhängige- und plattformabhängige Features von MoSync auf. Dabei haben die Kürzel in den Tabellen folgende Bedeutung:
\begin{itemize}
\item \textit{+}\quad Das Feature ist in der aktuellen Version verfügbar und getestet. Allerdings können sich auch diese Funktionalitäten auf verschiedenen \glspl{Plattform} unterschiedlich verhalten. Eine Übersicht über differenzierte Verhaltensweisen einiger Funktionen gibt \url{http://www.mosync.com/documentation}.
\item \textit{--}\quad Das Feature soll in kommenden Versionen verfügbar sein.
\item \textit{n/a}\quad Das Feature ist aufgrund von Plattformbeschränkungen nicht vorhanden.
\end{itemize}


\begin{table}
\begin{center}
\begin{tabular}{@{}lcc@{}}
\toprule
Feature							&Available\\
\midrule
Eclipse-based IDE 				&+\\
Advanced device emulator 		&+\\
Resource management 			&+\\
Device profiles database 		&+\\
Extensive documentation 		&+\\
Fully integrated debugger 		&+\\
Selected standard C libraries 	&+\\
Custom UI (MAUI) 				&+\\
OOP TCP Communications 			&+\\
OOP HTTP Communications 		&+\\
SOAP Communications 			&--\\
JSON/REST layers 				&--\\
Twitter API 					&--\\
Collection library 				&+\\
XML parsing libraries 			&+\\
Font libraries/converters 		&+\\
Map rendering API 				&+\\
On-device error reporting 		&+\\
Batch building (finalizer) 		&+\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption[Plattformunabhängige Features]{Plattformunabhängige Features \cite{mosync01}}
\label{tab:Plattformunabhängige Features}
\end{center}
\end{table}

{
\begin{sidewaystable}
\small
\centering
\begin{tabular}{@{}l>{\centering\arraybackslash}p{1.9cm}>{\centering\arraybackslash}p{1.9cm}>{\centering\arraybackslash}p{2.8cm}>{\centering\arraybackslash}p{2cm}>{\centering\arraybackslash}p{2cm}>{\centering\arraybackslash}p{1.9cm}>{\centering\arraybackslash}p{1.9cm}}
\backslashbox[40mm][l]{Feature}{Platform}				&MoRE	&Java ME	&Windows Mobile	&Symbian S60	&Android &iOS	&Moblin\\
\midrule
Basic graphics					&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Basic audio						&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Permanent storage				&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Numeric keypad input			&+	&+	&+	&+	&+	&n/a&n/a\\
Native text box input			&+	&+	&+	&+	&+	&+	&--\\
Qwerty keypad input				&+	&+	&+	&+	&+	&n/a&+\\
Stylus/touch input				&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Socket communication			&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
HTTP communication				&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
SSL Socket communication		&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Bluetooth discovery				&+	&+	&+	&+	&+	&n/a&+\\
Bluetooth communication			&+	&+	&+	&+	&+	&n/a&+\\	
Bluetooth server				&+	&--	&--	&+	&+	&n/a&--\\
Location						&--	&+	&--	&+	&+	&+	&--\\
PIM								&+	&+	&--	&+	&--	&--	&--\\
File system access				&+	&+	&+	&+	&--	&+	&+\\
Camera access					&--	&+	&--	&+	&--	&--	&--\\
Locale (639-1 or 639-2)			&+	&+	&+	&+	&+	&+	&--\\
IMSI/IMEI						&n/a&+	&--	&+	&+	&--	&--\\
Sending SMS						&n/a&+	&+	&+	&--	&--	&--\\
Dynamic program loading			&+	&+	&+	&+	&--	&--	&--\\
Framebuffer drawing				&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Vibration						&+	&+	&+	&+	&+	&+	&+\\
Audiobuffer						&+	&+	&+	&+	&--	&--	&+\\
Sound codecs					&Wav, MP3, AMR &Wav, MP3, AMR &Wav &Wav, MP3, AMR &AAC, AMR, Wav, MP3, OGG, MIDI &AAC, AIFF, MP3, Apple, WAV &Wav, MP3, AMR\\
\bottomrule
\end{tabular}
\caption[Plattformspezifische Features]{Plattformspezifische Features \cite{mosync01}}
\label{tab:Plattformspezifische Features}
\end{sidewaystable}
}


\chapter{Inhalt der CD}
\label{chap:Inhalt der CD}
Der Bachelorarbeit ist eine CD mit den folgenden Materialien beigelegt:
\begin{itemize}
\item Dokumente im PDF-Format
\begin{itemize}
\item Bachelorarbeit
\item Verwendete Literatur (teilweise)
\end{itemize}
\item Quellcode
\begin{itemize}
\item Beispielanwendungen
\item MoSync
\end{itemize}
\item Verwendete Software
\begin{itemize}
\item 7-Zip 9.20
\item Java SDK 6.0 Update 24
\item MoSync 2.4.0-r2425
\item MoSync-2.5-alpha.exe
\item SISXplorer 1.1
\item Wireshark 1.4.4
\item XAMPP 1.7.4
\end{itemize}
\item Weiteres
\begin{itemize}
\item Finalizer-Script
\item Installationspakete der Beispielanwendungen
\item Logdatei für Build-Prozess
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{appendix}